## Интегрирование по частям
$$\int u \dd v = uv - \int v \dd u$$
Обычно его вводят именно таким образом, через обозначения интегрируемых функций как $u$ и $v$.
Доказательство выходит из правила производной произведения двух функций - в нотации дифференциалов:
$$\array{\dd(uv) = u\dd v + v \dd u \\ u\dd v = \dd(uv) - v \dd u}$$
Интегрируем обе стороны:
$$\int u\dd v = \int \dd(uv) - \int v \dd u \Rightarrow \int u\dd v = uv - \int v \dd u$$
### Пример
При решении интеграла с помощью интегрирования по частям, мы должны выделить функцию $u$ и функцию $\dd v$. От $u$ мы берем дифференциал, а для $\dd v$ находим первообразную (берем интеграл): 
$$\int xe^{-x} \dd x= \left\langle \matrix{u = x& \Rightarrow & \dd u = \dd x\\ \dd v = e^{-x} \dd x & \Rightarrow & v = -e^{-x}}\right\rangle =$$
$$= -xe^{-x} + \int e^{-x}\dd x = -xe^{-x} - e^{-x} + C = $$
$$= -e^{-x}(x+1) + C$$
## Замена переменной
$$\int f(x)\dd x = \int f(\varphi(t))\varphi'(t)\dd t$$
Здесь мы делаем замену $x$ на новую функцию от другой переменной, $x = \varphi(t)$.
Докажем, взяв дифференциалы левой и правой части. Для левой:
$$d\left(\int f(x) \dd x\right) = f(x)\dd x = f(\varphi(t))\dd(\varphi(t)) = f(\varphi(t))\varphi'(t)\dd t$$
Для правой:
$$d \left( \int f(\varphi(t))\varphi'(t)\dd t \right) = f(\varphi(t))\varphi'(t)\dd t$$
Т.к. дифференциалы левой и правой части равны, то сами функции будут отличаться лишь на константу - получается, интегралы функций будут равны.
### Пример
Обычно когда мы решаем интегралы с помощью замены переменной, мы из правой части равенства выше приходим к левой - представляем подинтегральную функцию как произведение новой функции на ее дифференциал.
$$\int \frac{x \dd x}{\sqrt{1-x^2}} = \left\langle \array{y = 1-x^2\\\dd y = -2x\dd x}\right\rangle = -\int \frac{\dd y}{2\sqrt y} =$$
$$ = -\sqrt y + C = -\sqrt{1-x^2} + C$$
