## Линейность
Вспоминаем, что такое линейность - сложение и умножение на скаляр:
$$\sum_{n=1}^\infty (\alpha \cdot a_n \pm \beta \cdot b_n) = \alpha \sum_{n=1}^\infty a_n \pm \beta\sum_{n=1}^\infty b_n$$
Посмотрим на частичные суммы ряда слева:
$$S_n = \alpha \cdot A_n \pm \beta \cdot B_n$$
И переходя к пределу $n \rightarrow \infty$ мы и получаем выражение для сумм справа - линейность числовых рядов следует из линейности пределов.
## Сходимость остатка
Теперь про сходимость остатка. Вообще, что такое остаток ряда?
Если ряд у нас определяется как бесконечная сумма $S= \sum_{k=1}^\infty a_k$, а частичные суммы - как первые $n$ членов этой суммы $S_n = \sum_{k=1}^n a_k$, то остаток - это сумма ряда *после* $n$ членов: $\sum_{k=n}^\infty a_k$.
$$\sum_{k=n}^\infty a_k = \sum_{k=1}^\infty a_k - \sum_{k=1}^n a_k = S-S_n$$
Теорема о сходимости остатка: ряд сходится тогда и только тогда, когда сходится ряд $\sum_{k=M}^\infty a_k$ (остаток), причем
$$\sum_{k=1}^\infty a_k = S_{M-1} + \sum_{k=M}^\infty a_k$$
Доказательство элементарно: для ряда $\sum_{k=1}^\infty a_k$ рассмотрим частичную сумму $S_n$, а для ряда $\sum_{k=M}^\infty a_k$ частичную сумму $S'_n$. Тогда для $n>M$, одна частичная сумма выражается через другую:
$$\array{S_n = (a_1 + \ldots + a_{M-1}) + (a_M + a_{M+1} + \ldots + a_n) = S_{M-1} + S'_n}$$
Получается, в пределе разность $S_n - S'_n$ не меняется и равна константе, посему условие на сходимость остатка равносильно условию на сходимость всего ряда.

Из этого следует более сильное свойство: добавление или отбрасывание ***конечного*** числа членов не влияет на сходимость/расходимость ряда.
## Перегруппировка членов ряда
Как было сказано в прошлом пункте, если мы переставим ***конечное*** число элементов, сходимость ряда не поменяется - конечное число элементов подразумевает существование элемента с номером $N$, после которого элементы не были затронуты - а значит мы можем применить теореме о сходимости остатка ряда.

Но, вообще говоря, перегруппировывать члены ряда нельзя. Рассмотрим простой пример ряда:
$$\sum_{n=0}^\infty (-1)^n = 1 - 1 + 1 - 1 + \ldots$$
Сгруппируем члены ряда естественным образом - по парам. Становится очевидно, чему будет равен ряд!
$$\sum_{n=0}^\infty (-1)^n = (1 - 1) + (1 - 1) + \ldots = 0 + 0 + \ldots = 0$$
А теперь сгруппируем так же парами, но оставим первый член в покое:
$$\sum_{n=0}^\infty (-1)^n = 1 +(- 1 + 1) + (- 1+ 1) + \ldots= 1+0+\ldots=1$$
Как видно, группируя члены по разному ведет к неопределенному результату - поэтому так делать нельзя, и в общем случае надо смотреть на предел частных сумм ряда. Частная сумма такого ряда равна $S_n = \frac{1 + (-1)^n}2$, и предела у такой частной суммы не существует - ряд не сходится.

Забегая вперед: в абсолютно сходящихся рядах перегруппировывать члены ряда разрешено, в условно сходящихся - нет. Из этого и следует название "условно сходящийся ряд" - на порядок членов стоит *условие*.