Перед тем, как рассмотреть формулы для интеграла Римана, нужно рассмотреть формулу Ньютона-Лейбница. А для нее, нужно посмотреть на интегралы с переменным верхним пределом...
## Интеграл с переменным верхним пределом
Пусть функция $f(x)$ интегрируема на $[a,b]$. Рассмотрим функцию
$$F(x) = \int_a^x f(t)\dd t, \ \ \\ \ \ \ \ \ x\in [a,b]$$
Это и есть *интеграл с переменным верхним пределом*.
Свойства:
1. Если $f(x)$ интегрируема на $[a,b]$, то $F(x)$ непрерывна на $[a,b]$.
Рассмотрим приращение функции $F(x)$ в точке $x_0 \in [a,b]$:
$$\Delta F(x_0) = F(x_0 + \Delta x) - F(x_0) = \int_{x_0}^{x_0+\Delta x} f(t) \dd t$$
Теперь вспомним, что раз $f(x)$ интегрируема, то она должна быть ограничена (обозначим ограничение за $M$, что $|f(x)| \leq M$):
$$|\Delta F(x_0)| = \left|\int_{x_0}^{x_0+\Delta x} f(t) \dd t\right| \leq \left|\int_{x_0}^{x_0+\Delta x} |f(t)| \dd t\right| \leq $$
В силу монотонности интеграла:
$$\leq \left|\int_{x_0}^{x_0+\Delta x} M \dd t\right| = M|\Delta x|$$
Получили, что $|\Delta F(x_0)| \leq M|\Delta x|$. Из этого следует, что из $\Delta x \rightarrow 0$ следует $\Delta F(x_0) \rightarrow 0$, что значит, что $F(x)$ непрерывна в точке $x_0$. Так как точка $x_0$ была выбрана производная, посмотрев на все точки на $[a,b]$ мы получаем, что вся функция $F(x)$ непрерывна на этом отрезке.

2. Пусть $\varphi(x)$ интегрируема на $[a,b]$ и $\varphi(x) \rightarrow 0$ при $x \rightarrow x_0$. Тогда $$\frac 1 {x-x_0} \int_{x_0}^x \varphi(t)\dd t \rightarrow 0 \text{ при } x \rightarrow x_0$$
3.  Пусть $f(x)$ интегрируема на $[a,b]$ и непрерывна в $x_0 \in [a,b]$. Тогда $F(x) = \int_a^x f(t) \dd t$ дифференцируема в $x_0$ и $$F'(x_0) = f(x_0)$$
4. Пусть $f(x)$ непрерывна на $[a,b]$, тогда функция $$F(x) = \int_a^x f(t)\dd t$$ является первообразной для $f(x)$ на $[a,b]$.
## Формула Ньютона–Лейбница
Пусть $f(x)$ - непрерывна на $[a,b]$, $F(x)$ - первообразная $f(x)$. Тогда:
$$\int_a^b f(x) \dd x = F(b) - F(a)$$
Доказательство:
Возьмем $F_1(x) = \int_a^x f(x) \dd x$ - она будет первообразной для $f(x)$. Поэтому $F(x) = \int_a^x f(x)\dd x + C$ (в силу того, что первообразные отличаются на константу). Найдем $C$, подставив $x=a$:
$$F(a) = \int_a^a f(x)\dd x + C = 0 + C \Rightarrow C = F(a)$$
С другой стороны, подставив $x=b$:
$$F(b) = \int_a^b f(x)\dd x + C = \int_a^b f(x)\dd x + F(a) \Rightarrow$$
$$\int_a^b f(x)\dd x = F(b) - F(a)$$
Ч.т.д.
## Замена переменной
Пусть $f(x)$ непрерывна на $[a,b]$ и $\varphi(t)$ непрерывно дифференцируема на $[\alpha, \beta]$, и принимает значения $[a,b]$, причем $\varphi(\alpha) = a$, $\varphi(\beta) = b$. Тогда
$$\int_a^b f(x) \dd x = \int_\alpha^\beta f(\varphi(t))\varphi'(t)\dd t$$
Доказательство:
Если $F(x)$ - первообразная от $f(x)$ ($F'(x) = f(x)$), По теореме Ньютона-Лейбница:
$$\int_a^b f(x) \dd x = F(b) - F(a)$$
Но тогда $F(\varphi(t))$ - первообразная от $f(\varphi(t))\varphi'(t)$. По формуле Ньютона-Лейбница:
$$\int_\alpha^\beta f(\varphi(t))\varphi'(t)\dd t = F(\varphi(\beta)) - F(\varphi(\alpha)) = F(b) - F(a)$$
## Интегрирование по частям
Пусть $u, v$ - непрерывно дифференцируемые на $[a,b]$ функции. Тогда
$$\int_a^b u(x)v'(x)\dd x = u(x)v(x)\biggr|_a^b - \int_a^b v(x)u'(x)\dd x$$
Доказательство:
$$(u(x)v(x))' = u'(x)v(x) + u(x)v'(x)$$
Интегрируем на $[a,b]$:
$$\int_a^b (u(x)v(x))'\dd x = \int_a^b u'(x)v(x) \dd x+ \int_a^b u(x)v'(x)\dd x$$
По любимому Ньютону-Лейбницу:
$$\int_a^b (u(x)v(x))'\dd x = u(x)v(x)\biggr|_a^b$$
$$u(x)v(x)\biggr|_a^b = \int_a^b u'(x)v(x) \dd x+ \int_a^b u(x)v'(x)\dd x$$
$$\int_a^b u(x)v'(x)\dd x = u(x)v(x)\biggr|_a^b - \int_a^b v(x)u'(x)\dd x$$
Ч.т.д.
## Бонус - интегрирование четных и нечетных функций
Пусть дана четная функция $f(-x) = f(x)$, интегрируемая на промежутке $[-a,a]$. Тогда:
$$\int_{-a}^a f(x) \dd x = 2\int_0^af(x)\dd x$$
Доказательство:
Представим интеграл как сумму двух:
$$\int_{-a}^a f(x) \dd x = \int_{-a}^0 f(x) \dd x  + \int_{0}^a f(x) \dd x $$
Для первого интеграла справа выполним замену $x \rightarrow -x$:
$$\int_{-a}^0 f(x) \dd x = \int_{a}^0 -f(-x) \dd x = \int_{0}^a f(x) \dd x$$
Тогда получаем равенство, доказывающее правило:
$$\int_{-a}^a f(x) \dd x = 2\int_{0}^a f(x) \dd x $$

---
Пусть дана нечетная функция $f(-x) = -f(x)$, интегрируемая на промежутке $[-a,a]$. Тогда:
$$\int_{-a}^a f(x) \dd x = 0$$
Доказательство:
Снова разобъем интеграл на два:
$$\int_{-a}^a f(x) \dd x = \int_{-a}^0 f(x) \dd x  + \int_{0}^a f(x) \dd x$$
Как и в прошлый раз, делаем замену для первого интеграла справа $x \rightarrow -x$:
$$\int_{-a}^0 f(x) \dd x = \int_{a}^0 -f(-x) \dd x = \int_{a}^0 f(x) \dd x = -\int_{0}^a f(x) \dd x$$
Получаем доказывающее правило равенство:
$$\int_{-a}^a f(x) \dd x = \int_{0}^a f(x) \dd x - \int_{0}^a f(x) \dd x = 0$$
