$$y'' + 2y' - 3y = x \cos 2x + 2e^x$$
Здесь нам предлагают не искать коэффициенты, а лишь сказать, какими они будут - произвольными или фиксированными. Это как в прошлой задаче - когда мы подставляли частное решение в диффур, мы смогли понять значение $C_3$, но остальные коэффициенты, если не брать в счет задачу Коши, все еще плавали.

Шаг первый все так же прост и элегантен - решаем однородное уравнение:
$$\array{y'' + 2y' - 3y = 0 \\ \lambda^2 + 2\lambda - 3 = 0 \\ \lambda_1 =1, \lambda_2 = -3 \\ y_0(x) = C_1e^{x} + C_2e^{-3x}}$$
Как мы помним из прошлого задания, решение неоднородного уравнения - сумма общего и частного решения: $y = y_0 + y_1$. Но частное решение мы тоже можем разбить на два: $y_1 = y_{11} + y_{12}$. Вот этим и займемся:
$$y_{11} = x\cos 2x, \ \ \ \ \ y_{12} = 2e^x$$
Угадываем для первого: $\gamma = \pm 2i$, ведь экспоненты нет, а в косинусе стоит двойка перед $x$. $m=1$, ибо умножается на $x$, а $x^2$ нет нигде. $s=0$, ибо корней $\pm 2i$ не встречается в корнях $\lambda$. Получаем решение в неопределенных коэффициентах:
$$y_{11}(x) = (C_{11}x + C_{12})\cos 2x + (C_{13}x + C_{14})\sin 2x$$
Со вторым все даже проще: $\gamma = 1$, $m=0$, $s=1$, ведь $\lambda_1 = \gamma$, и корень $1$ имеет кратность 1 в характеристическом уравнении. Поэтому составляем частное решение для второй половинки!
$$y_{12}(x) = C_{21}xe^x$$
Теперь мы бы могли подставить каждое из частных решений в изначальное дифференциальное уравнение, чтобы найти коэффициенты, но мы этого делать не будем, ибо задание этого не просит!

Итого, решением будет:
$$\array{y = y_0 + y_{11} + y_{12} = C_1e^x + C_2e^{-3x} + \ \\ \ + (C_{11}x + C_{12})\cos 2x + (C_{13}x + C_{14})\sin 2x + C_{21}xe^x}$$
Причем коэффициенты $C_1, C_2$ остаются произвольными, а $C_{11}, C_{12}, C_{13}, C_{14}, C_{21}$ определяются однозначно.

Метод вариации постоянных тут не самое приятное решение, потому что он пропускает шаг создания неопределенных коэффициентов и сразу их считает (а по условию мы этот шаг можем скип скип скип)