Условие: найти точку $N$, симметричную точке $M (3;3;3)$ относительно прямой
$$\frac{x-1}{-1} = \frac{y-1.5}0 = \frac{z-3}1$$

Решение: схоже с нахождением расстояния от точки до прямой в том, что тут мы тоже ищем проекцию.

Выделим точку на прямой, направляющий вектор и вектор для проекции:
$L_0 = (1;1.5;3)$
$l = (-1;0;1)$
$L_0M = M - L_0 = (2;1.5;0)$

Теперь находим проекцию точки $M$ на прямую:
$$\pr_l L_0M = \frac{(L_0M, l)}{(l,l)} l = \frac{-2}2 l = -l$$
$$M' = L_0 - l = (2;1.5;2)$$
Чтобы найти симметричную точку $N$ для $M$, нужно сдвинуть $M'$ на то же расстояние, на которое сдвинута точка $M'$ относительно $M$.
$$N = M' + (MM') = 2M' - M = (1;0;1)$$

Ответ: $(1;0;1)$

---
Условие: найти точку $N$, симметричную точке $M(0;-3;2)$, относительно прямой
$$\frac{x-1}1 = \frac{y+1.5}{-1}=\frac z1$$

Решение:
Шаг первый: собрать точку на прямой, направляющий вектор, проектируемый вектор.
$L_0 = (1;-1.5;0)$
$l = (1;-1;1)$
$L_0M = M-L_0 = (-1;-1.5;2)$

Шаг второй: проектируем точку на прямую.
$$\pr_l L_0M = \frac{(L_0M, l)}{(l,l)}l = \frac{2.5}{3}l$$
$$M' = L_0 + \frac{2.5}3l = (\frac{11}6; -\frac73; \frac56)$$
Шаг третий: отражаем точку:
$$N = 2M' - M = (\frac{11}3; -\frac53; -\frac13)$$

Ответ: $(\frac{11}3; -\frac53; -\frac13)$

---
Условие: найти точку $N$, симметричную точке $M(-2;-3;0)$, относительно прямой
$$\frac{x+0.5}1 = \frac{y+1.5}{0}=\frac {z-0.5}1$$

Решение:
Шаг первый: собрать точку на прямой, направляющий вектор, проектируемый вектор.
$L_0 = (-0.5;-1.5;0.5)$
$l = (1;0;1)$
$L_0M = M-L_0 = (-1.5;-1.5;-0.5)$

Шаг второй: проектируем точку на прямую.
$$\pr_l L_0M = \frac{(L_0M, l)}{(l,l)}l = \frac{-2}{2}l = -l$$
$$M' = L_0  -l = (-1.5;-1.5;-0.5)$$
Шаг третий: отражаем точку:
$$N = 2M' - M = (-1;0;-1)$$

Ответ: $(-1;0;-1)$
