Условие: используя обратную матрицу, найти матрицу $X$, удовлетворяющую уравнению
$$X\pmatrix{3 & 5 \\ 4 & 5} = \pmatrix{2 & 1 \\ -3 & -1}$$

Решение: для обратных матриц неважно, умножать слева или справа. Поэтому мы умножим каждую часть на обратную матрицу матрицы слева. Но для начала ее нужно найти:
$$\pmatrix{3 & 5 \\ 4 & 5}^{-1}$$
Посчитаем ее через алгебраические дополнения: сначала считаем определитель матрицы:
$$\left|\array{3 & 5 \\ 4 & 5}\right| = 15 - 20 = -5$$
Для каждой ячейки находим минор и вписываем его в эти же клетки - матрица миноров:
$$\pmatrix{5 & 4 \\ 5 & 3}$$
Меняем знаки в матрице в шахматном порядке - алгебраические дополнения:
$$\pmatrix{5 & -4 \\ -5 & 3}$$
Транспонируем матрицу алгебраических дополнений, делим на определитель, и получаем обратную матрицу:
$$A^{-1} = -\frac15 \pmatrix{5 & -5 \\ -4 & 3} = \frac15 \pmatrix{-5 & 5 \\ 4 & -3}$$
Умножаем изначальное уравнение на обратную матрицу справа с двух сторон уравнений:
$$X\pmatrix{3 & 5 \\ 4 & 5}\frac15 \pmatrix{-5 & 5 \\ 4 & -3} = \pmatrix{2 & 1 \\ -3 & -1}\frac15 \pmatrix{-5 & 5 \\ 4 & -3}$$
Матрица и ее обратная "сокращаются", остается посчитать матричное произведение справа:
$$X = \frac15\pmatrix{2 & 1 \\ -3 & -1} \pmatrix{-5 & 5 \\ 4 & -3}$$
$$X = \frac15\pmatrix{-2 \cdot 5 + 1\cdot 4 & 2\cdot 5 - 1 \cdot 3 \\ 3 \cdot 5 - 1 \cdot 4 & -3\cdot 5 + 1\cdot 3} = \frac15\pmatrix{-6 & 7 \\ 11 & -12}$$
Исключительно в целях самопроверки себя, проверяем:
$$\frac15 \pmatrix{-6 & 7 \\ 11 & -12}\pmatrix{3 & 5 \\ 4 & 5} = \frac15\pmatrix{-18 +28 & -30 + 35 \\ 33 - 48 & 55 - 60} =$$
$$=\frac15 \pmatrix{10 & 5 \\ -15 & -5} = \pmatrix{2 & 1 \\ -3 & -1}$$
Сошлось :)

Ответ: $X = \frac15\pmatrix{-6 & 7 \\ 11 & -12}$

---
Условие: используя обратную матрицу, найти матрицу $X$, удовлетворяющую уравнению:
$$X \pmatrix{1 & 2 \\ 1 & 1} = \pmatrix{2 & 0 \\ 3 & -1}$$
Решение: для этого умножим на обратную матрицу $\pmatrix{1 & 2 \\ 1 & 1}^{-1}$ справа, чтобы слева остался только $X$. Для этого для начала найдем обратную матрицу. Найдем ее методом Гаусса: слева ставим матрицу, для которой мы хотим найти обратную, а справа ставим единичную матрицу. Элементарными преобразованиями превращаем левую часть в единичную матрицу, а в правой появится обратная матрица.

1: вычесть из строки $[2]$ строку $[1]$.
2: умножить строку $[2]$ на $-1$.
3: вычесть из строки $[1]$ строку $[2]$, умноженную на $2$.
$$\pmatrix{1 & 2 & \vert & 1 & 0 \\ 1 & 1 & \vert & 0 & 1} \sim^{(1)} \pmatrix{1 & 2 & \vert & 1 & 0 \\ 0 & -1 & \vert & -1 & 1} \sim^{(2)}$$
$$\sim^{(2)} \pmatrix{1 & 2 & \vert & 1 & 0 \\ 0 & 1 & \vert & 1 & -1} \sim^{(3)} \pmatrix{1 & 0 & \vert & -1 & 2 \\ 0 & 1 & \vert & 1 & -1}$$
Забираем обратную матрицу с правой части:
$$\pmatrix{1 & 2 \\ 1 & 1}^{-1} = \pmatrix{-1 & 2 \\ 1 & -1}$$
Умножаем на обратную матрицу справа с двух сторон:
$$X = \pmatrix{2 & 0 \\ 3 & -1}\pmatrix{-1 & 2 \\ 1 & -1}$$
Осталось умножить матрицы:
$$\pmatrix{2 & 0 \\ 3 & -1}\pmatrix{-1 & 2 \\ 1 & -1} = \pmatrix{-2 + 0 & 4 + 0 \\ -3 -1 & 6 +1} = \pmatrix{-2 & 4 \\ -4 & 7}$$

Ответ: $X = \pmatrix{-2 & 4 \\ -4 & 7}$

---
Условие: используя обратную матрицу, найти матрицу $X$, удовлетворяющую уравнению:
$$X\pmatrix{7 & -4 \\ 5 & -3} = \pmatrix{1 & -2 \\ 0 & 3}$$

Решение: находим обратную матрицу по формуле:
$$\pmatrix{a & b \\ c & d}^{-1} = \frac{1}{ad-bc}\pmatrix{d & -b \\ -c & a}$$
$$\pmatrix{7 & -4 \\ 5 & -3}^{-1} = \frac{1}{-21+20}\pmatrix{-3 & 4 \\ -5 & 7} =\pmatrix{3 & -4 \\ 5 & -7}$$
Умножаем:
$$\pmatrix{1 & -2 \\ 0 & 3}\pmatrix{3 & -4 \\ 5 & -7} = \pmatrix{3 - 10 & -4 + 14 \\ 0 + 15& 0 -21} = \pmatrix{-7 & 10 \\ 15 & -21}$$

Ответ: $X = \pmatrix{-7 & 10 \\ 15 & -21}$

---
Условие: используя обратную матрицу, найти матрицу $X$, удовлетворяющую уравнению:
$$X \pmatrix{3 & 1 \\ 5 & 2} = \pmatrix{7 & 1 \\ -3 & 0}$$

Решение: аходим обратную матрицу по формуле:
$$\pmatrix{3 & 1 \\ 5 & 2}^{-1} = \frac{1}{3\cdot 2-1\cdot 5} \pmatrix{2 & -1 \\ -5 & 3} = \pmatrix{2 & -1 \\ -5 & 3}$$
Умножаем...
$$\pmatrix{7 & 1 \\ -3 & 0}\pmatrix{2 & -1 \\ -5 & 3} = \pmatrix{14-5 & -7+3 \\ -6 +0 & 3 +0} = \pmatrix{9 & -4 \\ -6 & 3}$$

Ответ: $X = \pmatrix{9 & -4 \\ -6 & 3}$
